% @Source SC
% @Difficulté 1
Tracer un représentant des vecteurs suivants dans le repère orthonormé \repere ci-dessous :

\medskip

\begin{tblr}{width=\linewidth,colspec={*{4}{X[c,1]}},stretch=2,rows={mode=math}}
  \vectu\vcoord{-3 -1}        & \vectv\vcoord{1 3}       & \vecteur{w}\vcoord{3 1}  & \vecteur{z}\vcoord{-3 1} \\
  \\
  \vecteur{a}\vcoord{1  -1} & \vecteur{b}\vcoord{0 -5} & \vecteur{c}\vcoord{4 0} & \vecteur{d}\vcoord{3 -1}
\end{tblr}

\begin{center}
  \begin{tikzpicture}[vecteur/.style={very thick,-latex',colorPrim},
      every node/.append style={font=\scriptsize}]
    \begin{axis}[%
        axis y line=center,axis x line=middle,        % centrer les axes
        x=0.8cm,y=0.8cm,                                  % unités sur les axes
        xmin=-5.4,xmax=5.4,ymin=-5.4,ymax=5.4,        % bornes du repère
        xtick distance=1, ytick distance=1,           % distance entre les tirets sur les axes
        grid=major,                                    % indiquer quelle geilles afficher
        xticklabels=\empty,yticklabels=\empty
      ]
      \node[below left] at (0,0) {$O$};
      \draw[vecteur,black] (0,0) -- (1,0) node [midway,below] {\vecti};
      \draw[vecteur,black] (0,0) -- (0,1) node [midway,left] {\vectj};
    \end{axis}
  \end{tikzpicture}
\end{center}

